唔想寫code,轉去做intra好唔好?

之前寫開網頁，覺得寫code唔夠人爭
同埋人工好低
轉去咩field適合我
全能嘅連登仔可唔可以解決我嘅煩惱

你轉去infra又夠人爭咩?

唔使寫code好似輕鬆啲?

自行參透

做infra同network要成日OT, 上production通常要照住, 但上production多數係夜晚凌晨, 你諗你

不過識少少programming可以試下做cloud/devops, security都唔錯但可能要考CISSP/CISA

infra通常人地放假佢開工
然後有咩事隨傳隨到

做p都人工低
一係你被剝削
一係就信錯連登人工post

喺香港infra想同人鬥咪又係要搞cicd 同anible, 又係要dup code

正常人工要有幾多
利申:唔信fg 50k

我係講坐底俾你聽 高過係正常 而且係剩計底薪
fg 16
2yr 22
5yr 30
之後睇際遇

最下面個行係美金年薪？

想做cloud
但冇經驗應該要點轉入去

SI?

同問
唔知BA同infra點選擇好
非it degree

on9， intern都 35k 美金底薪？

5 yr 30?
咁少？

你係咪唔識字

2yr 真係有22?
利申2yr 廢j

4年前2年幾經都已經27-28K了

佢琴日朝早行山行到依家都冇回音 好似...

各位唔洗擔心我，一個人去左海邊吹風

肯跳就有

2year應該要有呢個數

我2yr果陣唔知市價 自己仲係16k
係跳多兩跳先有above呢個價

P 30k

幾多年前?
依家會唔會加價
同埋兩年經驗係做咩

infra 高人工無得呃飯食
唔似 P 狗

都係講緊2年前 做P仔 18年果陣 2年經應該要有20k
計返通漲2年22k差唔多

而家4年經已經拎緊46k了

p仔今年fg 22k
但轉左次工 7月使但搵左份返住先19K
做唔夠一個月轉左份22k
今年公價應該19-20k
好多frd都係呢個價位
有心搵 in多幾份可以搵到再高啲
比你參考下

依家22k接咩project?
寫咩language?

依加轉哂Cloud喇 點都要Dup code

不如學aws/azure/alibabacloud

我睇過考CISA要有相關工作經驗先會有cert
點先叫相關既三作經驗?
cloud既話可以搵D咩工?

推

冇錯, CISA同CISSP都係要有工作經驗先考到, CISSP為例要5年經驗, 大學有相關學科就4年, 但其實只要有人證明到你係有做過相關野就得, 如果你寫code有牽涉security既野或者有玩devsecops, 搵到人擔保幫你證明就得

Cloud既門檻相對少好多, 因為完全唔需要hardward, 無論AWS, Azure, GCP都有試用期比你玩, 至於搵到咩工, 你可以直接做cloud provider (即係入google/AWS做), 或者去SI公司做partner (e.g. HKBN, HKT, 萬里雲) 甚至做in-house一樣得, 入行既話你考到張associate或者professional既cert應該夠做有突

利申 AWS + GCP solution architecture professional, 不過唔係做緊cloud

通常公司出錢比你考cert都會綁你一段時間, 自己衡量下, 但我覺得cloud既cert考左冇壞, 番工得閒可以試下自己砌solution玩下, cloud最好既地方係隨時隨地都玩到

純cloud 嘅工多唔多?
如果做有關cloud嘅工仲有冇得升?

你估infra 又唔洗寫code咩
最基本搞下account policy AD 你都要識寫bash powershell 不如專心寫返web好過

scripting唔係code唔該

寫web都低
做infra咪仲低

cloud engineer => senior cloud engineer => solution architect
大概係咁分, 不過in-house可能冇分咁細, 分分鐘做埋devops都未頂

香港黎講純cloud既工比較少, 因為好多大型機構都未敢用cloud, 或者自己用open stack起個private cloud, 但個人相信會係趨勢, 貼唔貼得中就要過多2,3年先知

做 algo. 轉做 fintech

Intra定infra呀

Infra 咩都要識。network. System. Hardware. Implementation. 如果公司用舊system你好大機會做埋user support